\begin{frame}\frametitle{Scrum -- Ablauf}
    \begin{itemize}
        \item Sprint planen, Sprint in fixer Zeit bearbeiten, dabei tägliches kurzes Treffen (\enquote{Daily Scrum}). Am Ende Sprint Review und Retrospective.
        \item Am Ende eines jeden Sprintes wird überprüft, ob die zugehörige Aufgabe ausreichend erfüllt ist: \begin{itemize}
            \item Ja: Entferne Aufgabe aus Product Backlog, betrachte zugehörigen Code als fertig.
            \item Nein: Füge Aufgabe dem nächsten Sprint hinzu.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \centering
    \inprelsvg[height=.4\textheight]{scrum}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Scrum -- Rollen}
    \begin{itemize}
        \item Product Owner: Zuständig für Anforderungsliste und Priorisierung.
        \item Scrum Master: Stellt Einhaltung der Scrum-Techniken sicher, Ansprechpartner nach außen, überwacht Fortschritt bspw. mit \kgreen{Burndown Chart}.
        \item Developer: Setzen Aufgaben um, organisiert sich selbst.
    \end{itemize}
    \centering
    \inprelsvg[height=0.6\textheight]{burndown}
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{Scrum}
    \advantageDisadvantage{
        \begin{itemize}
            \item Hohe Produktivität.
            \item Hohe Anpassungsfähigkeit.
            \item Geringes Risiko.
        \end{itemize}
    }{
        \begin{itemize}
            \item Explizite Modellierung von Anforderungen als Nutzer-Perspektiven.
            \item Schwer für große Teams anwendbar.
        \end{itemize}
    }
\end{frame}